\section{Dokumenty}
Po wybraniu przez użytkownika kolekcji, za pomocą adresów dokumentów w niej zawartych, pobierane zostają ich tytuły oraz adresy do kontraktów \textit{Commit}, przedstawionych w listingu \ref{Commit}. Następnie, dla każdego pobranego adresu do kontraktu \textit{Commit}, pobierany jest adres publiczny autora zmian i adresy do kontraktów \textit{Change} (lisitng \ref{Change}). W ostatnim kroku za pomocą adresów do kontraktów \textit{Change} pobierane są zmiany dokonane na dokumencie. Na podstawie tych zmian odtwarzany jest dokument, który następnie zostaje wyświetlony użytkownikowi (rys. \ref{document}).

Dodanie nowego dokumentu powoduje wysłanie transakcji do kontraktu \textit{Collection} odpowiadającego wybranej wcześniej przez użytkownika kolekcji. Interfejs podczas tworzenia dokumentu przedstawia rys. \ref{create_document}.

Zapis dokumentu powoduje wdrożenie nowych kontraktów \textit{Change} oraz kontraktu \textit{Commit} do sieci blockchain. Następnie adresy tych kontraktów wysyłane są w transakcji do kontraktu \textit{Document}. Interfejs podczas tworzenia dokumentu przedstawia rys. \ref{save_document}.
\vspace*{2cm}
\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.32]{images/adding_text.png}
        \caption{Przykładowy dokument}
        \label{document}
    \end{center}
\end{figure}
\vspace*{\fill}
\newpage
\vspace*{\fill}
\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.32]{images/new_document.png}
        \caption{Tworzenie nowego dokumentu}
        \label{create_document}
    \end{center}
\end{figure}
\vspace*{\fill}
\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.3]{images/document_saving.png}
        \caption{Zapis dokumentu}
        \label{save_document}
    \end{center}
\end{figure}
\vspace*{\fill}
\newpage
W kontrakcie \textit{Commit} przechowywane są informacje o zmianach wykonanych na dokumencie, adres autora tych zmian, oraz czas ich utworzenia. Jest on wdrażany za każdym razem, kiedy użytkownik zapisuje dokument.
\vspace*{2cm}
\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}[caption={Kod kontraktu Commit w języku Solidity}, label={Commit}]
    contract Commit {
        address[] private changes;
        address private author;
        uint256 creationDate;

        constructor() public {
            author = msg.sender;
            creationDate = now;
        }

        function getAuthor() public view returns(address) {
            return author;
        }

        function getChanges() public view returns(address[] memory) {
            return changes;
        }

        function getCreationDate() public view returns(uint256) {
            return creationDate;
        }

        function pushChange(int count, string memory modType, string memory value, int offset) public {
            address change = address(new Change(count, modType, value, offset));
            changes.push(change);
        }
    }
\end{lstlisting}
\vspace*{2cm}
Kontrakt \textit{Change} opisuje pojedynczą zmianę wykonaną na dokumencie. Możliwymi operacjami są dodanie oraz usunięcie fragmentu tekstu. Kontrakt wdrażany razem z kontraktem \textit{Commit} przy zapisie dokumentu.
\newpage
\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}[caption={Kod kontraktu Change w języku Solidity}, label={Change}]
    contract Change {
        int count;
        string modType;
        string value;
        int offset;
    
        constructor(int _count, string memory _modType, string memory _value, int _offset) public {
            count = _count;
            modType = _modType;
            value = _value;
            offset = _offset;
        }
    
        function getCount() public view returns (int) {
            return count;
        }
    
        function getType() public view returns (string memory) {
            return modType;
        }
    
        function getValue() public view returns (string memory) {
            return value;
        }
    
        function getOffset() public view returns (int) {
            return offset;
        }
    }
\end{lstlisting}